反戰分子「變節」 任美軍核武指揮官

邁斯特曾是個蓄長髮的反戰青年，如今是美軍指揮官。
【國際人物】
美軍空軍中校邁斯特（Stephen Meister）甫出任第12導彈中隊指揮官，旁人看他一身筆挺的軍服、昂首挺背的樣子，或難以想像這名監督50枚洲際核導彈、絕對服從總統命令的他，曾是個蓄着長髮、熱衷於反戰運動的不羈青年。
49歲的邁斯特現駐守蒙大拿州的馬姆斯特朗空軍基地，指揮負責發射洲際彈道導彈的第12中隊。他堅信核武威懾理論，一旦接到命令，他會毫保無留執行總統射核彈指示。他指，即使下命令的是總統特朗普也無異，「威懾等如能力乘以意志。如果其中一者為零，你便甚麼也沒有。所以我必定會服從。」
但曾幾何時，年少的邁斯特對核武只有恐懼。當時正值1980年代，反戰潮冒起，他看遍了多部反核電影；又細看了Genesis樂隊《Land of Confusion》音樂片段，當中描繪時任總統列根搞混了「核彈」（Nuke）與「護士」（Nurse）按鈕，誤射核彈之景。
而那時他在內布拉斯加州的家，與備有「民兵三型」洲際彈道導的空軍基地，僅距離16公里。當朋友邀他到基地抗議時，他二話不說跟隨，在其圍欄掛上和平紙鶴。他之後入讀州內大學，主修英文，反戰之心未減。美國1990年策動波斯灣戰爭前夕，他走上街頭，舉起示威牌高呼反戰。那時的他怕核彈吞噬他的未來，更深信無論在甚麼前提下，也不可殺人。

盼維持公義 接受核威懾論

但他畢業後，從事協助難民的工作時，其信念便開始動搖。那時他看着一對伊拉克夫婦，其做醫生的兒子因治療庫爾德人被侯賽因政府處死，深感不忿，覺得要有國際警察維持公義。
他曾認為美國政府為極權政權扣污名，以合理化侵略行為；但他驚覺「他們不須被污名化，因他們已是壞人」。他對戰爭的看法改變，開始相信即使要殺人「為保護那些（公義的）理想也是值得」。打過多份學校和非牟利團體短工後，已成家立室的邁斯特想有穩定工作，加上想滿足被駐派偏遠地方的渴望和維持公義的理想，在31歲加入空軍，漸而接受核威懾論。今天的他更願在必要時遵命投下核彈，他指無論你有否披上軍服也應該反戰，但他已不再是「反對所有戰爭」。
美國《華盛頓郵報》

最好送曬啲左膠去中東三個月

嘩呢個覺悟係美國咁大愛既環境下都能夠做到，呢位哥仔真係好超班

一旦接到命令，他會毫保無留執行總統射核彈指示。他指，即使下命令的是總統特朗普也無異

Bingo 就係咁簡單
有人問如果美軍要應戰我會點?
我心諗你都多鳩餘嘅
執行軍令 完成任務 打勝仗 早啲返屋企陪屋企人放假

打赢=收工

？

唔使開飯咩屌

31歳入空軍仲要升到中將，有心唔怕遲。

他曾認為美國政府為極權政權扣污名，以合理化侵略行為；但他驚覺「他們不須被污名化，因他們已是壞人」。

講緊支那
唔洗抹黑 因為本身就係黑心

美軍來了全部人一齊帶路

歲

巴打你個歲字點打出黎

要送埋d開口埋口生於亂世既去，去半年

Sorry, 我iphone 用手寫。

中校阿
廿年差唔多啦

去印度都仆街啦

中校當中將

我出完即該改左。